\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gallertwürfel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Schlick, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {6},
        hit-points  = {84 (8W10+40)},
        speed       = {4,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 3,
        con = 20,
        int = 1,
        wis = 6,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Erschöpft, Liegend, Taub, Verängstigt},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Schlickwürfel}
        Der Würfel nimmt seinen gesamten Bereich ein. Andere Kreaturen können in den Bereich gelangen, werden dabei jedoch vom Würfel eingehüllt und sind beim Rettungswurf im Nachteil. Kreaturen im Würfel sind sichtbar, haben jedoch vollständige Deckung. Eine Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Würfel kann eine Aktion verwenden, um eine Kreatur oder ein Objekt aus dem Würfel herauszuziehen. Dazu muss sie einen SG-12-Stärkewurf bestehen. Die Kreatur, die den Versuch wagt, erleidet 10 (3W6) Säureschaden. Der Würfel kann nur entweder eine große Kreatur oder bis zu vier höchstens mittelgroße Kreaturen zugleich enthalten.

        \DndMonsterAction{Transparent}
        Auch ein nicht getarnter Würfel kann nur mit einem erfolgreichen SG-15 Weisheitswurf (Wahrnehmung) entdeckt werden, sofern er sich weder bewegt noch angreift. Eine Kreatur, die in den Bereich des Würfels gelangt, ohne diesen zu bemerken, wird vom Würfel überrascht.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Scheinfuß}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 10 (3W6) Säureschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Scheinfuß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=10 (3W6),
%      dmg-type=Säure,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Einhüllen}
        Der Würfel nutzt seine Bewegungsrate. Dabei kann er in den Bereich von höchstens großen Kreaturen gelangen. In diesem Fall muss die betroffene Kreatur einen SG-12-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf kann die Kreatur wählen, 1,5 Meter zurück oder neben den Würfel geschoben zu werden. Wählt sie, nicht geschoben zu werden, gilt der Rettungswurf als gescheitert. Scheitert der Wurf, so gelangt der Würfel in den Bereich der Kreatur. Diese erleidet 10 (3W6) Säureschaden und wird eingehüllt. Die eingehüllte Kreatur kann nicht atmen, ist festgesetzt und erleidet zu Beginn jedes Zugs des Würfels 21 (6W6) Säureschaden. Bewegt sich der Würfel, so bewegt die eingehüllte Kreatur sich mit ihm. Eine eingehüllte Kreatur kann sich mit einer Aktion und einem SG-12-Stärkewurf zu befreien versuchen. Bei einem Erfolg entkommt die Kreatur und gelangt in einen Bereich ihrer Wahl im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Würfel.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
